# viikko 5 02


# Clojuren kontrollirakenteet


1. Kirjoita ohjelma (funktio), joka kysyy sinulta yhden luvun (> 0) ja kertoo, onko luku parillinen. Jos luku on <= 0, 
   ohjelma tulostaa virheilmoituksen. Merkkijonosyötteen (read-line) voi muuttaa kokonaisluvuksi operaattorilla <b>Integer.</b>, esim. (Integer. "2")

2. Lisää edelliseen funktioon toisto recur-operaattorilla: 
   jos annettu luku on virheellinen, sitä pyydetäänn uudestaan (funktio kutsuu tässä tapauksessa itseään). 

3. Kirjoita funktio, joka tulostaa silmukassa kolmella jaolliset luvut väliltä 1 - yläraja, kun yläraja annetaan funktiolle parametrina.

4. Arvo lottorivi: 7 numeroa väliltä 1-39. Arvo luvut valitsemaasi tietorakenteeseen 
   ja tulosta ne. Joukko (set) on tässä paras ratkaisu). Käytä Clojuren loop-silmukkarakennetta.
--> set ei hyväksy duplikaattei, eli lisää lukuja niin kauan että koko tulee seiskaan.

5.  Kahden luvun suurin yhteinen tekijä on suurin luku, jolla molemmat luvut ovat jaollisia.  Esimerkiksi lukujen 102 ja  68 suurin tekijä on 34.

```
syt(p, q) {
  Jos q on 0, palauta p.
  Muuten 
    selvitä rekursiivisella metodikutsulla, mikä on suurin yhteinen tekijä q:lle ja p%q:lle,
	ja
    palauta sama luku, jonka rekursiivinen kutsukin palautti.
}
```
Toteuta tämä funktio recur:in avulla.
